其實國歌法同23條係有衝突嘅

唱中國國歌:

『起來不願做奴隸的人們』由於含有激進時政或意識形態方面的內容，危害國家安全，犯23條。

唔唱中國國歌: 就犯國歌法